---
title: 发生在 Alex 身边的大事件
date: 2018-12-02T15:58:36+08:00
outer: true
draft: false
---
***

- **2018年12月7日 星期五：添置了一台 Dell 显示器**   
<font color="#333">
买了一台 Dell 显示器，1489元，23.8英寸 HDR+600 尼特高亮技术，使用以后 感觉无法接受笔记本电脑的显示器了，果然物质决定意识，喜新厌旧是人类的本质：)
<font>

***

- **2018年12月9日 星期日：看剧场版《我想吃掉你的胰脏》久久不能平静**   
<font color="#333">
“每一天的价值都是相同的，无论做什么，今天的价值也不会改变”。这部番的剧情很能抓住人心，感动之余，对我启发最大的却是这句台词。我曾经设想过很多种“活法”，比如：怎样才能让未来的我不对今天的所作所为感到后悔；怎样才能阻止不愉快的回忆进一步影响我的生活......我无数次的定下目标 “从今天起要怎样怎样的生活”，但设想永远不是自己的，我们终究无法融入与自己无关的土壤。所以，接纳自己，正视过往，不卑不亢的生活，每一天都是有价值的。
<font>

***

{{<highlight go>}}
var i = 123;
{{</highlight>}}